<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.2">Jekyll</generator><link href="https://challengehub.app/ca/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://challengehub.app/ca/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-12-12T12:59:55+09:00</updated><id>https://challengehub.app/feed.xml</id><title type="html">ChallengeHub</title><subtitle>Teaching well shouldn’t be so hard. More effective learning. More efficient teaching. Active learning for everyone.</subtitle><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><entry xml:lang="ca"><title type="html">ChallengeHub i l’aprenentatge social</title><link href="https://challengehub.app/ca/2020/11/11/challengehub-and-social-learning/" rel="alternate" type="text/html" title="ChallengeHub i l’aprenentatge social" /><published>2020-11-11T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2020/11/11/challengehub-and-social-learning</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2020/11/11/challengehub-and-social-learning/">&lt;p&gt;L’aprenentatge social és una de les dimensions més importants de l’experiència educativa que poden oferir les universitats.
Però què és l’aprenentatge social?
Per què és important? I com ajuda ChallengeHub als docents i als seus centres a millorar l’aprenentatge social en les aules?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-millor-manera-daprendre-una-cosa-és-ensenyar-la&quot;&gt;La millor manera d’aprendre una cosa és ensenyar-la&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Com tot docent sap molt bé, la millor manera d’aprendre una cosa és explicant-la a altres persones.
Per exemple em vaig fixar que, en les meves classes d’equacions diferencials, els alumnes entenien amb més facilitat quan podien ajudar-se els uns als altres amb els seus problemes.
Imaginem que tinc dos alumnes, l’Alícia i el Robert.
L’Alícia acaba d’aprendre a obtenir les solucions exactes de les equacions diferencials, però el Robert està tenint algunes dificultats.
Si l’Alícia ajuda al Robert a superar les seves dificultats, podrà identificar llacunes en el seu propi enteniment.
L’Alicia també pot entendre els dubtes del Roberto millor que un docent com jo, que vaig aprendre aquest concepte fa molts anys.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I com el Robert pot fer-li preguntes directament, és com si tingués una professora particular.
Per descomptat, jo sempre estic a mà per ajudar els alumnes que necessitin més ajuda o una explicació més general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquesta experiència és un exemple clau de l’aprenentatge social, i és una cosa per la qual les universitats estan perfectament posicionades.
En els casos en que tant el &lt;em&gt;professor&lt;/em&gt; com l’&lt;em&gt;alumne&lt;/em&gt; són estudiants, això se sol anomenar instrucció entre parells.
El que ChallengeHub fa és optimitzar aquesta instrucció entre parells, i facilitar la seva implementació a qualsevol escala.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;challengehub-millora-laprenentatge-social&quot;&gt;ChallengeHub millora l’aprenentatge social&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ChallengeHub assegura que la possibilitat de que els alumnes s’ajudin els uns als altres no quedi a l’atzar, portant l’aprenentatge social a un altre nivell.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagina que, com a estudiant, saps que si vas a classe (ja sigui online o offline) tens garantida una explicació personalitzada i efectiva per als dubtes que tinguis, encara que hi hagi 100 alumnes més.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ChallengeHub aconsegueix això portant un seguiment de les interaccions dels alumnes amb ChallengeBot: les seves respostes correctes i incorrectes, la dificultat que perceben, etc.
Quan els &lt;a href=&quot;/2020/04/10/announcing-study-teams/&quot;&gt;equips de treball&lt;/a&gt; estan habilitats, el nostre algoritme fa servir aquesta informació per agrupar els alumnes de manera que es maximitzi l’efecte pedagògic.
S’assigna als alumnes de forma automàtica a un grup amb un altre alumne que els pugui donar l’ajuda que necessiten.
Sovint ChallengeBot pot construir els grups de manera que tots els alumnes del grup puguin fer de professor, i tots els alumnes puguin aprendre els conceptes a fons gràcies a ensenyar-els als seus companys.
Aquesta forma d’aprenentatge social escala de forma natural i efectiva per classes molt nombroses.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;un-entorn-daprenentatge-que-fomenta-la-interacció&quot;&gt;Un entorn d’aprenentatge que fomenta la interacció&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ara que hi ha molts &lt;em&gt;professors&lt;/em&gt; a la classe, el docent té temps de concentrar-se en allò que importa de veritat, allò que redueix l’estrès i converteix la classe en una experiència més agradable.
Els alumnes també troben aquesta forma d’aprenentatge social més suportable que estudiar sols: els nostres sondejos ens diuen que el 80% dels alumnes no només troben les classes amb ChallengeHub més efectives i útils, sinó també més entretingudes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I finalment, en un món amb cada vegada més alternatives a l’ensenyament universitari i una pressió creixent a causa de la pandèmia, l’increment en efectivitat i satisfacció eleva el valor d’assistir a la universitat d’una manera escalable i alhora eficient econòmicament.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusió&quot;&gt;Conclusió&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En ChallengeHub creiem fermament que l’aprenentatge social efectiu hauria de ser la norma i no l’excepció.
Quan es fa això a gran escala, els centres d’ensenyament superior es fan més efectius i més valuosos per a la societat.
ChallengeHub pot fer això possible, i esperem treballar amb més i més centres per fer de la nostra visió una realitat.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><summary type="html">L’aprenentatge social és una de les dimensions més importants de l’experiència educativa que poden oferir les universitats. Però què és l’aprenentatge social? Per què és important? I com ajuda ChallengeHub als docents i als seus centres a millorar l’aprenentatge social en les aules?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="ca"><title type="html">Publiqui els seus cursos en l’Univers de cursos</title><link href="https://challengehub.app/ca/2020/09/24/announcing-course-universe/" rel="alternate" type="text/html" title="Publiqui els seus cursos en l’Univers de cursos" /><published>2020-09-24T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2020/09/24/announcing-course-universe</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2020/09/24/announcing-course-universe/">&lt;p&gt;En ChallengeHub, un dels punts clau en el qual ens concentrem és reduir la càrrega de l’docent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hem intentat tractar aquest problema des del començament.
Per exemple, el cuidat disseny del nostre tauler de control per a docents
simplifica la creació, edició i actualització de
&lt;a href=&quot;/2020/03/12/what-makes-a-good-challenge/&quot;&gt;reptes&lt;/a&gt;,
i facilita organitzar-els en els cursos que s’impartiran als alumnes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstant, la dimensió més gran de la càrrega de l’docent és de lluny la repetició de l’esforç.
En la majoria d’universitats,
és comú que els materials educatius d’una assignatura
es tornin a generar contínuament tots els anys per diferents docents.
La raó que això passi és simple.
No hi ha &lt;strong&gt;cap&lt;/strong&gt; infraestructura disponible per a facilitar
que els docents comparteixin el seu treball.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Globalment, aquesta repetició consumeix una gran part del temps dels docents
i és una de les raons clau per les que la feina en l’ensenyament superior no és eficient.
Si podem eliminar aquesta repetició innecessària, podem reduir la càrrega dels docents globalment
alhora que elevem la qualitat de forma continuada,
millorant l’ensenyament que reben els alumnes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí és on ChallengeHub està posicionat per marcar una gran diferència.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comencem amb el llançament de l’&lt;a href=&quot;/2020/07/13/announcing-challenge-universe/&quot;&gt;Univers de reptes&lt;/a&gt;,
que permet als docents compartir els reptes que han creat,
a més d’usar reptes creats per altres docents.
Això ataca la duplicació de l’esforç, permetent als docents compilar cursos
a partir de reptes existents en comptes d’haver de crear-los des de zero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ens complau continuar aquesta tasca amb la nova funcionalitat “Univers de cursos”, que amplia les opcions dels docents permetent-els compartir &lt;strong&gt;cursos sencers&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’avantatge és òbvia:
un docent que ha d’impartir una assignatura pot importar
un curs similar compartit per un altre usuari de ChallengeHub,
modificar-lo segons les seves necessitats afegint o eliminant reptes,
i llavors utilitzar-lo per donar classe.
Aquesta preparació que abans podria trigar diverses setmanes
ara es pot completar en unes hores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Importar un curs també importa tots els seus reptes,
així que els docents es tornen molt més eficients que
quan només teniem l’Univers de reptes.
Els docents podien compartir reptes un a un,
però l’Univers de cursos agilitza el procés:
ara es pot importar reptes per dotzenes o fins i tot de cent en cent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Però compartir un curs comparteix molt més que els seus reptes.
Les opcions d’equips d’estudi i la programació dels reptes també es comparteixen,
de manera que l’estratègia de &lt;a href=&quot;/active-learning/&quot;&gt;aprenentatge actiu&lt;/a&gt;
es comparteix en la seva totalitat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Els docents poden per fi compartir la
&lt;a href=&quot;/2019/08/12/first-two-classes/&quot;&gt;planificació dels seus cursos&lt;/a&gt;!
Tenim grans esperances que aquesta funcionalitat tingui
un efecte significatiu en la càrrega de l’docent,
i estimuli el creixement de l’aprenentatge actiu com a base per a l’ensenyament.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mentre ChallengeHub segueixi creixent, tenir un curs a punt per fer classe es farà més i més fàcil.
Si coneixes algun docent, si us plau parla-li de nosaltres avui mateix!
Poden &lt;a href=&quot;/ca/#posat-en-contacte-amb-nosaltres&quot;&gt;aconseguir un compte ara mateix&lt;/a&gt;, fer un curs, compartir-lo,
i unir-se a aquest creixent moviment de docents posant material educatiu d’alta qualitat a la disponibilitat de tot el món.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><summary type="html">En ChallengeHub, un dels punts clau en el qual ens concentrem és reduir la càrrega de l’docent.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="ca"><title type="html">ChallengeBot ja està disponible a Telegram</title><link href="https://challengehub.app/ca/2020/08/07/challenge-bot-is-now-available-on-telegram/" rel="alternate" type="text/html" title="ChallengeBot ja està disponible a Telegram" /><published>2020-08-07T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2020/08/07/challenge-bot-is-now-available-on-telegram</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2020/08/07/challenge-bot-is-now-available-on-telegram/">&lt;p&gt;Des d’avui, els alumnes poden fer servir &lt;a href=&quot;https://telegram.org&quot;&gt;Telegram&lt;/a&gt; per interactuar amb els reptes dels seus cursos de ChallengeHub.
Això vol dir que ChallengeBot, a més d’estar disponible a través de correu electrònic i &lt;a href=&quot;https://line.me/es-MX/&quot;&gt;LINE&lt;/a&gt;, ara també ho està a través de Telegram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://telegram.org&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2020-08-07-telegram.svg&quot; alt=&quot;Telegram&quot; class=&quot;retina-50width-image centered&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com de costum, els alumnes poden enviar les seves respostes a ChallengeBot per rebre una resposta immediata,
fent el seu estudi més eficient i elevant la seva motivació, a l’hora que habilitant el monitoratge per part del docent i &lt;a href=&quot;/2020/04/10/announcing-study-teams/&quot;&gt;els grups optimitzats d’instrucció entre parells&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperem que els alumnes apreciïn tenir més opcions disponibles per interactuar amb ChallengeBot a la plataforma amb la qual tinguin més familiaritat,
i que això els ajudi a dur a terme una bona transició a l’aprenentatge actiu basat en reptes amb ChallengeHub.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><summary type="html">Des d’avui, els alumnes poden fer servir Telegram per interactuar amb els reptes dels seus cursos de ChallengeHub. Això vol dir que ChallengeBot, a més d’estar disponible a través de correu electrònic i LINE, ara també ho està a través de Telegram.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/blog/2020-08-07-telegram.svg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/blog/2020-08-07-telegram.svg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="ca"><title type="html">Presentem l’Univers de reptes</title><link href="https://challengehub.app/ca/2020/07/13/announcing-challenge-universe/" rel="alternate" type="text/html" title="Presentem l’Univers de reptes" /><published>2020-07-13T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2020/07/13/announcing-challenge-universe</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2020/07/13/announcing-challenge-universe/">&lt;p&gt;Des d’avui, els usuaris de ChallengeHub poden examinar els reptes publicats per tots els docents amb la nova funcionalitat Univers de reptes en el seu panell de control.
Ha trobat un repte que li agradi?
Pot importar-lo fàcilment a la seva biblioteca i estarà llest per a fer servir en un curs, i també pot modificar el seu contingut per adequar-lo a les seves necessitats.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2020-07-13-announcing-challenge-universe-es.jpg&quot; alt=&quot;Univers de reptes&quot; class=&quot;framed-image retina-70width-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquest és un gran pas en els esforços de ChallengeHub per esmenar les antigues ineficiències de l’ensenyament.
Quants professors en el món estan ensenyant la mateixa assignatura que vostè?
Encara que sigui una matèria molt especialitzada, segurament la seva assignatura no és única.
Però la col·laboració entre docents encara és molt limitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Univers de reptes comença a canviar aquesta situació tant pels docents nous com per aquells més veterans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si és vostè un docent nou,
pot guanyar confiança mirant alguns dels reptes disponibles i basant el seu curs en aquests reptes.
Això li dóna més temps per concentrar-se en ensenyar, al trigar menys en preparar el contingut,
fomentant l’ensenyament d’alta qualitat fins i tot en aquest estressant primer any en què es dóna una assignatura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vostè és un docent veterà,
potser trobarà un repte interessant per millorar el seu curs.
I a més, permetent que altres docents es beneficiïn del que vostè està creant,
pot tenir un impacte a una escala més gran que la de la seva aula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;També, quan hagi de passar el relleu d’una assignatura a un altre company
pot compartir els reptes del seu curs fàcilment,
fent la transició molt més senzilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crear reptes i dissenyar cursos és més fàcil que mai en ChallengeHub.
&lt;a href=&quot;/ca/#posat-en-contacte-amb-nosaltres&quot;&gt;Demani el seu compte&lt;/a&gt; per examinar els reptes disponibles,
contribuir els seus propis,
i unir-se a un creixent moviment de docents que estan posant material educatiu d’alta qualitat a la disposició de tot el món.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><summary type="html">Des d’avui, els usuaris de ChallengeHub poden examinar els reptes publicats per tots els docents amb la nova funcionalitat Univers de reptes en el seu panell de control. Ha trobat un repte que li agradi? Pot importar-lo fàcilment a la seva biblioteca i estarà llest per a fer servir en un curs, i també pot modificar el seu contingut per adequar-lo a les seves necessitats.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/blog/2020-07-13-announcing-challenge-universe-en.jpg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/blog/2020-07-13-announcing-challenge-universe-en.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="ca"><title type="html">Per què escollir ChallengeHub per començar amb l’aprenentatge actiu</title><link href="https://challengehub.app/ca/2020/06/12/why-start-active-learning-with-challengehub/" rel="alternate" type="text/html" title="Per què escollir ChallengeHub per començar amb l’aprenentatge actiu" /><published>2020-06-12T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2020/06/12/why-start-active-learning-with-challengehub</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2020/06/12/why-start-active-learning-with-challengehub/">&lt;p&gt;L’aprenentatge actiu sol suposar una experiència interactiva bidireccional
entre els alumnes i el docent
i, encara que es sap que és més efectiu i motivador per als estudiants,
la complexitat afegida el fa més estressant per al docent.
El nostre objectiu és aconseguir que sigui més fàcil ensenyar millor,
obtenint els beneficis de l’aprenentatge actiu alhora que eliminem complexitat:
un aprenentatge actiu que sigui realment &lt;em&gt;per a tothom&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;laprenentatge-actiu-tradicional-introdueix-incertesa&quot;&gt;L’aprenentatge actiu tradicional introdueix incertesa&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La pèrdua de control i la incertesa de què passarà quan comenci la classe són alguns punts estressants de les metodologies tradicionals d’aprenentatge actiu:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Quant material tinc que preparar per la classe?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hauran portat a terme els alumnes l’estudi designat abans de la classe?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Què he d’explicar en profunditat?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Si alguns alumnes acaben abans que altres, ¿què hauria demanar-los que facin?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Aquest tipus d’incertesa indueix a planejar per a tots els casos possibles,
elevant els nivells d’estrès de l’docent i fent que sigui més difícil ensenyar bé.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;com-resol-challengehub-el-problema-de-la-incertesa&quot;&gt;Com resol ChallengeHub el problema de la incertesa&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ChallengeHub ataca aquest tipus d’estrès a través de tres mètodes principals:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Deixant clar al docent abans de la classe quines coses cal o no preparar&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fomentant interacció d’alta qualitat entre alumnes a classe&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Desenvolupant un pla per a cada classe fluid però estructurat&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Com ChallengeBot rep dels alumnes les respostes dels reptes
i la seva valoració de la dificultat dels mateixos,
el docent pot detectar les dificultats que aquests trobin,
i avançar-se a les preguntes que tindran.
Els alumnes també poden enviar comentaris sobre reptes específics,
facilitant encara més les coses.
Això no només redueix l’estrès sinó que permet que el docent sigui més eficient a l’hora de preparar la classe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la classe, ChallengeBot pot agrupar els alumnes en equips optimitzats de manera que
la majoria dels dubtes es resolen per mitjà de la instrucció entre parells,
i la interacció amb el docent es limita a nivells raonables
fins i tot en classes amb un gran nombre d’alumnes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fins i tot en les classes tradicionals el ritme és un aspecte difícil,
però ChallengeHub permet que aquest tipus d’incertesa es converteixi en una cosa del passat.
Un enfocament típic és donar una petita explicació a tota la classe
i a continuació fer discussió per equips fins al final de la classe,
eliminant la necessitat per a un horari específic d’activitats.
Els alumnes, per descomptat, avançaran cadascun al seu pas pels reptes,
però aquesta diferència es pot contrapesar completant la resta dels reptes a manera de deures.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalment, el ritme a que els alumnes completen els reptes dóna una indicació clara
de la quantitat de material que és adequat per cada classe o setmana d’estudi,
fent que sigui més fàcil adonar-se de si l’assignatura està avançant de manera massa ràpida o lenta.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;conclusió&quot;&gt;Conclusió&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El nostre objectiu en ChallengeHub és traslladar els avantatges de l’aprenentatge actiu
de les petites implementacions minoritàries a l’ensenyament convencional
i sabem que, per aconseguir això, fer la classe més fàcil per al docent és clau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amb la possibilitat d’avançar-se a les dificultats dels alumnes i una instrucció entre parells optimitzada a l’aula,
ChallengeHub ofereix una plataforma per aconseguir aquest objectiu,
reduint la complexitat de l’ensenyament alhora que s’incrementa
la utilitat de les classes pels alumnes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguim donant la benvinguda a nous docents que treballen amb nosaltres,
innovant amb una nova solució d’educació que
respon tant a les necessitats dels alumnes com a les dels docents.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><category term="Aprenentatge actiu" /><summary type="html">L’aprenentatge actiu sol suposar una experiència interactiva bidireccional entre els alumnes i el docent i, encara que es sap que és més efectiu i motivador per als estudiants, la complexitat afegida el fa més estressant per al docent. El nostre objectiu és aconseguir que sigui més fàcil ensenyar millor, obtenint els beneficis de l’aprenentatge actiu alhora que eliminem complexitat: un aprenentatge actiu que sigui realment per a tothom.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="ca"><title type="html">Com començar a poc a poc amb l’aprenentatge actiu basat en reptes</title><link href="https://challengehub.app/ca/2020/05/11/starting-small-with-challenge-based-active-learning/" rel="alternate" type="text/html" title="Com començar a poc a poc amb l’aprenentatge actiu basat en reptes" /><published>2020-05-11T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2020/05/11/starting-small-with-challenge-based-active-learning</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2020/05/11/starting-small-with-challenge-based-active-learning/">&lt;p&gt;En les classes tradicionals, el docent sol posar-se davant dels alumnes i parlar-els.
Quan es comença a poc a poc amb l’aprenentatge actiu basat en reptes, lo normal és aprofitar ChallengeHub per reduir gradualment el temps que es passa parlant davant de tots els alumnes,
concentrant-se en allò que és més important per ells, i fent servir aquest temps de la forma més eficient per a tothom.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;fer-les-classes-més-eficients&quot;&gt;Fer les classes més eficients&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un punt clau a recordar és que l’objectiu de ChallengeHub és fer les classes més eficients, i no és només un mètode alternatiu de assignar deures per a casa.
Un primer enfocament típic és substituir una part de la classe amb reptes,
amb els alumnes buscant informació per si mateixos en els recursos compartits amb cada repte.
Com sempre, els recursos dels reptes haurien de cobrir coses de les que vostè hauria parlat a classe, i la pregunta del repte hauria de reflectir el que s’espera que aprengui l’alumne, normalment cobrint un concepte específic.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se sol atorgar punts per completar els reptes a temps cada setmana, per una bona raó.
Un element clau de fer les classes més útils és agrupar els alumnes en &lt;a href=&quot;/2020/04/10/announcing-study-teams/&quot;&gt;equips&lt;/a&gt; perquè s’ajudin els uns als altres, i per tal que això funcioni bé cal fomentar un entorn positiu de treball en què els alumnes vinguin a classe amb preguntes.
Això no vol dir que no es pugui requerir que els alumnes completen la majoria de reptes abans de la fi de el curs, però és saludable que hi hagi fluctuacions a curt termini en el progrés dels alumnes. Això els ajuda a tenir &lt;a href=&quot;/2019/08/10/two-key-elements-for-effective-cbal/&quot;&gt;motivació interna&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reptes-i-deures&quot;&gt;Reptes i deures&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En cas que els deures hagin estat tradicionalment part de el curs, és important deixar clara als alumnes la diferència entre els deures i els reptes.
Els docents solen retirar gradualment els deures a favor dels reptes formatius, però es poden portar costat a costat sempre que es sostingui la diferència entre tots dos.
Si es demana als alumnes que lliurin els seus deures al començament de la classe, ens assegurem que el temps reservat a la discussió entre alumnes es fagi servir de la forma desitjada.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;adaptar-se-a-la-resposta-dels-alumnes&quot;&gt;Adaptar-se a la resposta dels alumnes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Amb els alumnes discutint i treballant en reptes, el temps que hem de dedicar a explicacions generals es redueix.
A més, el monitoratge en temps real del progrés dels alumnes fa la preparació de les classes més eficient, i fa el temps a l’aula realment útil per als alumnes.
El temps que no es fa servir donant explicacions a tota la classe pot fer-se servir per passejar-se per l’aula interactuant amb alumnes mentre els equips discuteixen les seves pròpies dificultats amb els reptes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Després que els alumnes s’hagin acostumat als canvis inicials al format de la classe, pot ser interessant dur a terme un qüestionari preguntant-els si prefereixen tornar a més temps d’explicació o tenir més temps de discussió i reptes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lestat-final&quot;&gt;L’estat final&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Finalment, val la pena tenir en ment que l’objectiu de l’aprenentatge actiu basat en reptes no és convertir la totalitat de el temps de classe a temps per discussió, sinó substituir la classe magistral per explicacions específiques que cobreixin problemes comuns entre els alumnes, o que els inspirin a avançar en els seus estudis.
La proporció òptima entre temps per explicacions i temps per a discussió depèn de cada docent, de l’assignatura i del tipus de dificultats que tinguin els alumnes. Però lo típic és que els docents acabin amb més temps per a discussió que per explicacions.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><summary type="html">En les classes tradicionals, el docent sol posar-se davant dels alumnes i parlar-els. Quan es comença a poc a poc amb l’aprenentatge actiu basat en reptes, lo normal és aprofitar ChallengeHub per reduir gradualment el temps que es passa parlant davant de tots els alumnes, concentrant-se en allò que és més important per ells, i fent servir aquest temps de la forma més eficient per a tothom.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/our-story/challenge-hub-building-the-idea.jpg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/our-story/challenge-hub-building-the-idea.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="ca"><title type="html">Presentem els equips d’estudi</title><link href="https://challengehub.app/ca/2020/04/10/announcing-study-teams/" rel="alternate" type="text/html" title="Presentem els equips d’estudi" /><published>2020-04-10T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2020/04/10/announcing-study-teams</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2020/04/10/announcing-study-teams/">&lt;p&gt;ChallengeHub pot agrupar els alumnes de forma automàtica per optimitzar la instrucció entre parells a classe. Hi hagin 10 estudiants o n’hi hagin 100, estiguin les taules totes orientades cap a la pissarra o formant illes, ChallengeHub maximitza el valor de la classe assegurant que els alumnes aprenguin el màxim possible de les seves converses amb els companys.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per què importa això?
Perquè fa possible l’ensenyament d’1 a 1 escalable.
Un nombre més gran d’alumnes reb ajuda personalitzada amb els seus dubtes,
cosa impossible amb el format de classes tradicional.
Els alumnes estan més motivats per assistir a les classes
perquè saben que algú els ajudarà amb el seu problema específic.
I, ajudant a d’altres,
els alumnes obtenen un enteniment més profon dels conceptes que es tracten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A l’hora,
el docent té l’avantatge d’estar lliure per interactuar
amb alumnes específics durant la classe,
mentre s’inspira amb la interacció dels alumnes ensenyant-se els uns als altres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ChallengeHub porta això a terme fent servir el progrés
dels alumnes en els reptes per predir
equips d’estudi òptims
d’una forma impossible per a un docent de forma manual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ara pot decidir que la seva classe tingui equips d’estudi:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2020-04-10-stint-ui-es.png&quot; alt=&quot;Interfície del docent per equips d&apos;estudi&quot; class=&quot;framed-image retina-70width-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S’assignen posicions als alumnes,
i els alumnes amb la mateixa posició formen un equip.
La posició pot ser una taula en una fila concreta,
una secció d’una aula tipus amfiteatre,
o qualsevol altre tipus de distribució de la classe per part del docent.
Els alumnes reben la seva posició especificada per dues coordenades: fila i taula.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;des-de-la-perspectiva-de-lalumne&quot;&gt;Des de la perspectiva de l’alumne&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;ChallengeBot informa ls alumnes d’una sessió amb equips d’estudi,
i els pregunta si assistiran (no cal que el docent interactuï amb ells)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Els alumnes responen dient si assistiran o no
(Si no responen es suposa que no assistiran)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Abans que comenci la sessió s’assignen taules als alumnes,
que podran comprovar a través de la interfície d’alumnes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quan entren a l’aula, els alumnes busquen la seva taula i seuen amb el seu equip&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2020-04-10-attending-es.jpg&quot; alt=&quot;Interfície d&apos;assistència a sessions&quot; class=&quot;framed-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;creant-un-sistema-de-coordenades&quot;&gt;Creant un sistema de coordenades&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una idea per crear un sistema de coordenades per a la seva aula és
que els alumnes comptin des de la primera fila i la primera taula (columna) de l’aula.
Es pot projectar un plànol de l’aula per fer-lo més senzill.
Per exemple, la fila 1 està davant i la taula 1 està a l’esquerra, a prop de la porta.
Alguns docents imprimeixen el plànol i el pengen a l’entrada de la classe.
Recordeu que només cal fer això una vegada per cada classe en que es faci servir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2020-04-10-classroom-plan-ca.png&quot; alt=&quot;Exemple de sistema de coordenades d&apos;una aula&quot; class=&quot;framed-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un altre sistema típic és imprimir etiquetes amb els números de fila i taula,
i enganxar-els en les posicions adequades abans de la classe.
Per a taules que estiguin formant illes sense formar una quadrícula, esculli utilitzar una sola fila quan configuri el seu &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt;, i etiqueti cada taula per nombre.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;en-resum&quot;&gt;En resum&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ChallengeHub continua innovant juntament amb els docents
per millorar l’experiència a l’aula.
Els equips d’estudi ajuden a optimitzar el valor que la classe aporta a cada alumne
mentre que redueix la càrrega sobre el docent.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><summary type="html">ChallengeHub pot agrupar els alumnes de forma automàtica per optimitzar la instrucció entre parells a classe. Hi hagin 10 estudiants o n’hi hagin 100, estiguin les taules totes orientades cap a la pissarra o formant illes, ChallengeHub maximitza el valor de la classe assegurant que els alumnes aprenguin el màxim possible de les seves converses amb els companys.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="ca"><title type="html">Com crear bons reptes?</title><link href="https://challengehub.app/ca/2020/03/12/what-makes-a-good-challenge/" rel="alternate" type="text/html" title="Com crear bons reptes?" /><published>2020-03-12T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2020/03/12/what-makes-a-good-challenge</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2020/03/12/what-makes-a-good-challenge/">&lt;p&gt;Una característica molt potent de ChallengeHub és que els alumnes poden
comprovar les seves respostes en temps real.
Les solucions numèriques i basades en text possibiliten molts estils de repte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Els alumnes comproven les seves respostes enviant-les a ChallengeBot,
qui els notifica si és correcta.
A el no ser visible la resposta abans de resoldre el repte,
ens assegurem que no s’ha aplicat enginyeria inversa a la pregunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquest article exposa alguns exemples de coses que funcionen
(o no funcionen)
a l’hora de crear un bon repte.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;solucions-numèriques-bé&quot;&gt;Solucions numèriques: bé!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una característica distintiva de ChallengeHub és que les solucions numèriques es poden especificar juntament amb una tolerància.
Per exemple, consideri el repte següent:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Calculeu la derivada de &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;f(x) = x² + 3.5x + 4&lt;/code&gt;.&lt;br /&gt;
Per a comprovar la solució, substitueixi &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;x=2&lt;/code&gt; en la seva solució final.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En aquest cas, la solució és &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;f&apos;(x) = 2x + 3.5&lt;/code&gt;,
i l’alumne substituirà &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;x=2&lt;/code&gt; per obtenir &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;7.5&lt;/code&gt;.
Es pot especificar una tolerància per a aquesta solució,
Com &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;7.5±1%&lt;/code&gt; o &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;7.5±0.1&lt;/code&gt;.
Això és especialment útil en reptes complexos
amb diversos passos en els quals es poden acumular errors d’arrodoniment.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2020-03-12-tolerance.png&quot; alt=&quot;UI de tolerància&quot; class=&quot;framed-image retina-70width-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hi han casos en què una comprovació completa és difícil,
però es pot obtenir un fort indicador de la correcció de la resposta.
Per exemple, en casos on la solució final és una matriu
la instrucció podria ser:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;La solució final és una matriu 2x2.&lt;br /&gt;
Per comprovar la seva resposta, sumi tots els números de la matriu.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Un altre exemple amb nombres complexos podria ser:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;La solució final és un nombre complex &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;a+bi&lt;/code&gt;.&lt;br /&gt;
Per comprovar la seva resposta, calculi a+10b.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;o potser:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;La solució final és un nombre complex &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;a+bi&lt;/code&gt;.&lt;br /&gt;
Per comprovar la seva resposta, introdueixi el valor absolut del nombre complex.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Encara que això no permet una comprovació exacta,
proporciona un fort indicador de la correcció de la resposta
tant per al docent com per a l’alumne.
D’aquesta manera, els alumnes poden saber si la seva solució és clarament incorrecta
sense perdre el ritme de la seva sessió d’estudi.
El docent sempre pot comprovar alguns &lt;a href=&quot;/2019/08/11/the-challenge-log/&quot;&gt;quaderns de reptes&lt;/a&gt;
durant la classe per assegurar-se que els càlculs dels alumnes són correctes.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;elecció-múltiple-millor-no&quot;&gt;Elecció múltiple: millor no!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El repte ideal incita a el pensament profon i a la discussió a classe.
No incita a respondre a l’atzar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un reflex comú en els docents és fer preguntes d’elecció múltiple als alumnes.
Per exemple:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2020-03-12-pendulum-phase.png&quot; alt=&quot;Fase d&apos;el pèndol&quot; /&gt;
Tenint en compte la figura, si l’angle inicial del pèndol és π i la velocitat angular inicial és 0 rad / s, com actuarà el pèndol?&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;a) El pèndol continuarà estacionari&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;b) El pèndol oscil·larà cap endavant i enrere&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;c) El pèndol farà una volta completa&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En aquest cas, els alumnes tindran una gran temptació d’introduir “a”, “b” o “c” fins a trobar la solució correcta, i llavors possiblement esbrinar per què és aquesta la solució.
Altres alumnes poden fins i tot passar al següent repte, donant a l’docent la falsa impressió que han comprès el concepte i que estan al dia amb l’assignatura.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;suma-binària-amb-veritablefals-bé&quot;&gt;Suma binària amb veritable/fals: bé!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una alternativa a la elecció múltiple són els grups de preguntes de &lt;strong&gt;veritable/fals amb suma binària&lt;/strong&gt;.
El repte per a la figura anterior podria ser com segueix:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sumi els punts de les següents afirmacions que siguin veritables:&lt;/p&gt;

  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;strong&gt;1 punt&lt;/strong&gt; Una velocitat angular d’1 unitat resulta en un moviment circular independentment de l’angle inicial.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;strong&gt;2 punts&lt;/strong&gt; Una velocitat angular de -2.5 unitats resulta en un moviment circular independentment de l’angle inicial.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;strong&gt;4 punts&lt;/strong&gt; Un angle inicial de π/2 combinat amb una velocitat angular d’1 unitat resulta en una oscil·lació periòdica.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;strong&gt;8 punts&lt;/strong&gt; Un angle inicial de π/2 combinat amb una velocitat angular d’1 unitat resulta en un moviment circular.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;strong&gt;16 punts&lt;/strong&gt; Un angle inicial de 0 combinat amb una velocitat angular de 0 unitats resulta en una oscil·lació periòdica.&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;

  &lt;p&gt;Introduïu la vostra solució final en forma de nombre sencer.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cada afirmació és una pregunta de veritable/fals, i sumar les diferents afirmacions resulta en un total únic.
La probabilitat d’encertar responent a l’atzar ha baixat de 1/3 a 1/(2⁵),
i es pot reduir més encara afegint més opcions.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;selecció-de-paraules-millor-no&quot;&gt;Selecció de paraules: millor no!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Penseu el repte següent:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;La convecció és una forma de transmissió de calor. Anomena les altres dues.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La solució és “conducció i radiació”.
ChallengeBot busca el text exacte, així que respondre en l’ordre invers ( “radiació i conducció”) o separar les dues paraules formes alternatives com “&amp;amp;” o “, “ no es reconeixeria com a correcte.
A més, aquest estil també afavoreix les respostes a l’atzar, donant els mateixos problemes que s’ha descrit anteriorment.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reptes-dordenar-bé&quot;&gt;Reptes d’ordenar: bé!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una manera d’usar text sense requerir paraules ambigües és fer coincidir un patró.
Per exemple:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Aquestes 5 gràfiques (a,b,c,d,e) corresponen a les següents 5 equacions.
Poseu les gràfiques en el mateix ordre que les equacions a continuació.&lt;br /&gt;
Envieu la seva resposta en el format següent: abcde&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Aquí està clar de quina manera s’ha d’introduir el text i, amb només 1/120 de probabilitat d’encertar responent a l’atzar, es fomenta l’aprenentatge.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;només-valoració&quot;&gt;Només valoració&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En alguns casos, pot ser que quan sigui necessari escriure un petit assaig o un paràgraf, les opcions anteriors no siguin les més encertades.
Per a aquests casos, el docent té l’opció de demanar que els alumnes només valorin la dificultat de l’repte, per facilitar el seguiment del progrés dels mateixos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusions&quot;&gt;Conclusions&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Des de la perspectiva de l’ús eficient de el temps de professor, també cal tenir en ment una bona relació entre el temps que es triga a preparar un repte i el temps que triga un alumne en llegir els recursos rellevants i completar-lo, de manera que tant el aprenentatge com l’ensenyament siguin altament eficients.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumint, ChallengeHub potència estils de repte que fomenten en els alumnes un aprenentatge més profon.
També agraïm als docents tot tipus de &lt;em&gt;feedback&lt;/em&gt; i innovacions que comparteixin amb nosaltres,
per seguir ampliant el rang d’estils pedagògics possibles a la plataforma.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><summary type="html">Una característica molt potent de ChallengeHub és que els alumnes poden comprovar les seves respostes en temps real. Les solucions numèriques i basades en text possibiliten molts estils de repte.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/blog/2020-03-12-what-makes-a-good-challenge-ca.jpg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/blog/2020-03-12-what-makes-a-good-challenge-ca.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="ca"><title type="html">Les dues primeres classes de la teva assignatura amb aprenentatge actiu basat en reptes</title><link href="https://challengehub.app/ca/2019/08/12/first-two-classes/" rel="alternate" type="text/html" title="Les dues primeres classes de la teva assignatura amb aprenentatge actiu basat en reptes" /><published>2019-08-12T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2019/08/12/first-two-classes</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2019/08/12/first-two-classes/">&lt;p&gt;En aquest article parlarem de les dues primeres classes d’una assignatura utilitzant ChallengeHub, per facilitar l’aprenentatge actiu basat en reptes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;preparació-de-lassignatura&quot;&gt;Preparació de l’assignatura&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En ChallengeHub anomenem &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt; a cada grup de reptes, i normalment es llança un stint per a cada classe, quedant aquests reptes disponibles per als alumnes.
Normalment hi han entre 6 i 10 reptes per stint, encara que el primer stint normalment tindrà menys reptes que els posteriors perquè sol haver-hi menys temps per a la discussió entre alumnes a la primera classe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abans de començar el curs, el docent prepara stints per les dues primeres classes,
cadascun temporitzat per ser llançat a el principi d’una de les classes.
El primer stint simplement contindrà reptes, però el segon normalment també inclourà aparellament optimitzat d’alumnes. Aquest aparellament facilita la instrucció entre parells, repartint els alumnes en equips de dues o tres persones, i ajudant a que tots aprenguin mentre s’ajuden els uns als altres.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;primera-classe&quot;&gt;Primera classe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La primera classe del quatrimestre és especial per a cada assignatura, i el seu objectiu és explicar als alumnes l’ús de ChallengeHub i com funciona l’aprenentatge actiu basat en reptes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En aquest model, el docent dóna una idea general dels següents punts:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Per què l’aprenentatge actiu basat en reptes és més efectiu i entretingut per als alumnes que les classes tradicionals tipus conferència a què estan acostumats (després de tot, si l’alumne entén per què està fent alguna cosa és més probable que s’impliqui)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Informació de com registrar-se per al curs&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Destacar el &lt;a href=&quot;/2019/08/11/the-challenge-log/&quot;&gt;quadern de reptes&lt;/a&gt; com un component integral de la participació de l’alumne.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Subratllar que els reptes són diferents dels deures (no passa res per equivocar-se, ni per no completar tots els reptes de cada setmana)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Però hi haurà un examen final que no es pot retardar, així que la millor manera de preparar-se per a l’examen és completar tots els reptes: per aconseguir una bona nota, els alumnes hauran d’estar a el dia amb el curs&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Emfatitzar que la forma més eficient d’estudiar és intentar fer tants reptes com sigui possible durant la setmana, i anar a classe amb preguntes preparades&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Motivació per a l’assignatura: per què és el contingut interessant i útil?
Donar als alumnes una raó clara per estudiar sol donar-els molta motivació.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Llavors, si queda temps i els alumnes han portat &lt;em&gt;smartphones&lt;/em&gt; o ordinadors a classe, poden començar a treballar sobre els reptes.
Com a mínim, per a qui sigui possible, practicar la interacció amb ChallengeHub pot ser útil.
Si no, es pot donar una idea general dels punts més importants dels reptes de la setmana.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;preparació-per-a-la-segona-classe&quot;&gt;Preparació per a la segona classe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Abans d’aquesta classe i totes les que vinguin després, el docent revisarà el progrés dels alumnes en els reptes.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Quins reptes van trobar especialment difícils? Es necessita una breu explicació per algun d’ells?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De què &lt;em&gt;no cal&lt;/em&gt; parlar?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quines preguntes és probable que surtin?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quant han progressat? És apropiat el nombre de reptes programats per a la setmana següent?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A més, la segona classe és important perquè és la primera setmana que els alumnes han estat utilitzant ChallengeHub,
així que quedarà clar si algun alumne ha tingut dificultats amb el sistema.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;segona-classe&quot;&gt;Segona classe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A partir de la segona classe, el docent normalment aparella als alumnes per tal que puguin ajudar-se els uns als altres en el procés anomenat instrucció entre parells.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tot i que no és necessari, un truc és repartir folis en blanc i demanar als alumnes que els doblin en tres i escriguin el seu nom en un dels costats,
perquè el docent pugui trobar ràpidament als alumnes amb els què vol parlar, o per poder contrastar el nom amb la vista en temps real del progrés d’aquest alumne durant la classe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Després que s’hagin assegut els alumnes, el docent pot decidir donar una petita explicació sobre un tema específic,
cobrint reptes en els quals els alumnes hagin tingut dificultats,
o possiblement per motivar-los per al proper tema.
Això també serveix per “començar” la classe i fer que els alumnes se centrin en l’assignatura.
La resta de la classe es dedica a la discussió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durant el temps de discussió, els alumnes conversen sobre les dificultats que van trobant, i s’ajuden uns als altres.
Pot ser que no estiguin acostumats a això i els costi començar, així que una bona tàctica per trencar el gel és donar-els dos minuts perquè escriguin què és el que el seu company va trobar més difícil d’entre els reptes de la setmana anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llavors, els alumnes discuteixen les seves dificultats entre ells,
mentre el docent es passeja per la classe.
És una bona oportunitat per escoltar les seves converses,
parlar amb alguns d’ells, i respondre les seves preguntes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El docent sol llançar els nous reptes a el principi de la classe,
així que els alumnes que hagin completat tots els reptes anteriors i no tinguin res més de què parlar poden començar amb els nous reptes.
Els reptes que no es completin durant la classe queden com a tasca.
Els alumnes més capaços poden completar gairebé tots els reptes abans de la fi de la classe.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;enèsima-classe&quot;&gt;Enèsima classe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Finalment, recorda que segurament hi haurà imprevistos mentre el docent busca el que funciona millor per a ell personalment.
Així és com funciona la innovació.
Continüi aprenent del seu ús de sistema i iterant per assolir una experiència més rica tant per als alumnes com per al docent.
I tingui en compte les &lt;a href=&quot;/2019/08/10/two-key-elements-for-effective-cbal/&quot;&gt;dues claus per a l’aprenentatge actiu basat en reptes&lt;/a&gt;:
¿Tenen els alumnes una motivació interna més gran?
¿És el seu estudi més eficient?
Si la resposta a aquestes preguntes és sí, aneu per bon camí.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><summary type="html">En aquest article parlarem de les dues primeres classes d’una assignatura utilitzant ChallengeHub, per facilitar l’aprenentatge actiu basat en reptes.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="ca"><title type="html">El quadern de reptes</title><link href="https://challengehub.app/ca/2019/08/11/the-challenge-log/" rel="alternate" type="text/html" title="El quadern de reptes" /><published>2019-08-11T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2019/08/11/the-challenge-log</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2019/08/11/the-challenge-log/">&lt;p&gt;En l’aprenentatge actiu basat en reptes, el concepte de “deures” és bastant diferent al que hi ha en un curs de classes tradicionals tipus conferència.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En lloc d’això, els alumnes mantenen a el dia un &lt;em&gt;quadern de reptes&lt;/em&gt; que conté tota la feina que els alumnes fan per completar cada repte.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;avaluació&quot;&gt;Avaluació&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A l’igual que en un curs tradicional, els exàmens són la base de l’avaluació d’un curs que usi aprenentatge actiu basat en reptes.
A més d’això, es sol demanar als alumnes que lliurin el seu quadern de reptes quan entren a l’aula on es durà a terme l’examen final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com el contingut dels exàmens sol estar molt a prop de el dels reptes,
els alumnes normalment estaran en desavantatge si no han completat els reptes.
Per tant, els docents poden decidir assignar alguns punts a un quadern de reptes en regla, per subratllar la importància de completar els reptes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La definició de “en regla” dependrà de l’docent, però es poden fer servir els següents criteris:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;L’alumne ha intentat raonablement completar la majoria de reptes, sense saltar-se molts&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L’alumne ha completat satisfactòriament un nombre raonable de reptes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L’alumne mostra el procediment que ha seguit per a resoldre cada repte, especialment si aquest inclou algun tipus de càlcul&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Per tant, un quadern llistant simplement tots els reptes i les seves respostes no es consideraria en regla,
mentre que un que mostri el procediment seguit per a cadascú sí que ho seria.
No obstant això, el quadern de reptes no és una tasca formal que s’hagi dr lliurar de forma molt estricta: no cal que estigui en net!
És un registre de la feina que s’ha fet.
El docent normalment no té temps de comprovar tots els reptes detalladament,
però un cop d’ull ràpid a un quadern sol ser suficient per avaluar la seva qualitat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Després de la revisió, tots els quaderns de reptes es tornen als alumnes.
Com els alumnes estaran un temps sense aquests quaderns, és important que no barregin aquests reptes amb notes necessàries per a altres assignatures (que podrien necessitar per altres exàmens).
Per tant, és una bona pràctica destacar a el principi de el curs que el quadern de reptes hauria d’estar a part de les notes d’altres assignatures.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;avantatges&quot;&gt;Avantatges&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A més de per a avaluació i motivació, la revisió dels quaderns de reptes a la fi del quatrimestre forma una base per entendre com han atacat els reptes dels alumnes,
i pot donar informació que porti a millorar els reptes o l’assignatura en la seva totalitat per a l’any següent.
Quedar-se una còpia d’un quadern de reptes ben escrit també pot ser útil per a futures consultes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalment, fer que els alumnes mantinguin al dia un quadern de reptes serveix per destacar que simplement introduir una resposta en ChallengeHub no és suficient perquè el docent consideri el repte “completat”.
Juntament amb el fet que no es donen punts per completar correctament cada repte, això ajuda a destacar que l’objectiu és aprendre i no simplement donar les respostes que es demanen, portant a una major motivació de l’alumne.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="Motivació" /><category term="Avaluació" /><summary type="html">En l’aprenentatge actiu basat en reptes, el concepte de “deures” és bastant diferent al que hi ha en un curs de classes tradicionals tipus conferència.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/blog/2019-08-11-the-challenge-log.jpg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/blog/2019-08-11-the-challenge-log.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>