<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.2">Jekyll</generator><link href="https://challengehub.app/es/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://challengehub.app/es/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-12-12T12:59:54+09:00</updated><id>https://challengehub.app/feed.xml</id><title type="html">ChallengeHub</title><subtitle>Teaching well shouldn’t be so hard. More effective learning. More efficient teaching. Active learning for everyone.</subtitle><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><entry xml:lang="es"><title type="html">ChallengeHub y el aprendizaje social</title><link href="https://challengehub.app/es/2020/11/11/challengehub-and-social-learning/" rel="alternate" type="text/html" title="ChallengeHub y el aprendizaje social" /><published>2020-11-11T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2020/11/11/challengehub-and-social-learning</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2020/11/11/challengehub-and-social-learning/">&lt;p&gt;El aprendizaje social es una de las dimensiones más importantes de la experiencia educativa que pueden ofrecer las universidades.
Pero ¿qué es el aprendizaje social?
¿Por qué es importante? Y ¿cómo ayuda ChallengeHub a los docentes y sus centros a mejorar el aprendizaje social en sus aulas?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-mejor-forma-de-aprender-algo-es-enseñarlo&quot;&gt;La mejor forma de aprender algo es enseñarlo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Como todo docente sabe muy bien, la mejor forma de aprender algo es explicándolo a otros.
Por ejemplo, me fijé en que en mis clases de ecuaciones diferenciales los alumnos entendían con más facilidad cuando podían ayudarse unos a otros con sus problemas.
Imaginemos que tengo dos alumnos, Alicia y Roberto.
Alicia acaba de aprender a obtener las soluciones exactas de las ecuaciones diferenciales, pero Roberto está teniendo algunas dificultades.
Si Alicia ayuda a Roberto a superar sus dificultades, podrá identificar lagunas en su propio entendimiento.
Alicia también puede entender las dudas de Roberto mejor que un docente como yo, que aprendí este concepto hace muchos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y como Roberto puede hacerle preguntas directamente, es como si tuviera una profesora particular.
Por supuesto, yo siempre estoy a mano para ayudar a los alumnos que necesitan más ayuda o una explicación más general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta experiencia es un ejemplo clave del aprendizaje social, y es algo para lo que las universidades están perfectamente posicionadas.
En los casos en que tanto el “profesor” como el “alumno” son estudiantes, se suele llamar a esto instrucción entre pares.
Lo que ChallengeHub hace es optimizar esta instrucción entre pares, y facilitar su implementación a cualquier escala.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;challengehub-mejora-el-aprendizaje-social&quot;&gt;ChallengeHub mejora el aprendizaje social&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ChallengeHub asegura que la posibilidad de que los alumnos se ayuden unos a otros no quede al azar, llevando el aprendizaje social a otro nivel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagine que, como estudiante, sabe que si va a clase (ya sea online u offline) tiene garantizada una explicación personalizada y efectiva para las dudas que tiene, aunque haya otros 100 alumnos más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ChallengeHub consigue esto llevando un seguimiento de las interacciones de los alumnos con ChallengeBot: sus respuestas correctas e incorrectas, la dificultad que perciben, etc.
Cuando los &lt;a href=&quot;/2020/04/10/announcing-study-teams/&quot;&gt;equipos de trabajo&lt;/a&gt; están habilitados, nuestro algoritmo usa esa información para agrupar a los alumnos de forma que se maximice el efecto pedagógico.
Se asigna de forma automática a los alumnos a un grupo con otro alumno que les pueda dar la ayuda que necesitan.
A menudo ChallengeBot puede construir los grupos de forma que todos los alumnos del grupo puedan hacer de profesor, y todos los alumnos puedan aprender los conceptos a fondo gracias a enseñarlos a sus compañeros.
Esta forma de aprendizaje social escala de forma natural y efectiva para clases muy numerosas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;un-entorno-de-aprendizaje-que-fomenta-la-interacción&quot;&gt;Un entorno de aprendizaje que fomenta la interacción&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ahora que hay muchos “profesores” en la clase, el docente tiene tiempo de concentrarse en lo que importa de verdad, lo que reduce el estrés y convierte la clase en una experiencia más placentera.
Los alumnos también encuentran esta forma de aprendizaje social más llevadera que estudiar solos: nuestros sondeos nos dicen que el 80% de los alumnos no solo encuentran las clases con ChallengeHub más efectivas y útiles, sino también más entretenidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por último, en un mundo con cada vez más alternativas a la enseñanza universitaria y una presión creciente debido a la pandemia, el incremento en efectividad y disfrute eleva el valor de asistir a la universidad de una forma escalable a la vez que eficiente económicamente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusión&quot;&gt;Conclusión&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En ChallengeHub creemos firmemente que el aprendizaje social efectivo debería ser la norma y no la excepción.
Cuando se hace esto a gran escala, los centros de enseñanza superior se hacen más efectivas y más valiosas para la sociedad.
ChallengeHub puede hacer esto posible, y esperamos trabajar con más y más centros para hacer de nuestra visión una realidad.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><summary type="html">El aprendizaje social es una de las dimensiones más importantes de la experiencia educativa que pueden ofrecer las universidades. Pero ¿qué es el aprendizaje social? ¿Por qué es importante? Y ¿cómo ayuda ChallengeHub a los docentes y sus centros a mejorar el aprendizaje social en sus aulas?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">Publique sus cursos en el “Universo de cursos”</title><link href="https://challengehub.app/es/2020/09/24/announcing-course-universe/" rel="alternate" type="text/html" title="Publique sus cursos en el “Universo de cursos”" /><published>2020-09-24T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2020/09/24/announcing-course-universe</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2020/09/24/announcing-course-universe/">&lt;p&gt;En ChallengeHub, uno de los puntos clave en los que nos concentramos es reducir la carga del docente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hemos intentado tratar este problema desde el principio.
Por ejemplo, el cuidadoso diseño de nuestro panel de control para docentes
simplifica la creación, edición y actualización de
&lt;a href=&quot;/2020/03/12/what-makes-a-good-challenge/&quot;&gt;retos&lt;/a&gt;,
y facilita organizarlos en los cursos que se impartirán a los alumnos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, la dimensión más grande de la carga del docente es de lejos la repetición del esfuerzo.
En la mayoría de las universidades,
es común que los materiales educativos de una asignatura dada
se vuelvan a generar continuamente año tras año por diferentes docentes.
La razón de que esto ocurra es simple.
No hay &lt;strong&gt;ninguna&lt;/strong&gt; infraestructura disponible para facilitar
que los docentes compartan su trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Globalmente, esta repetición consume una gran parte del tiempo de los docentes
y es una de las razones clave por las que el trabajo en la enseñanza superior no es eficiente.
Si podemos eliminar esta repetición innecesaria, podemos reducir la carga de los docentes globalmente
a la vez que elevamos la calidad de forma continuada,
mejorando la enseñanza que reciben los alumnos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí es donde ChallengeHub está posicionado para marcar una gran diferencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Empezamos con el lanzamiento del &lt;a href=&quot;/2020/07/13/announcing-challenge-universe/&quot;&gt;Universo de retos&lt;/a&gt;,
que permite a los docentes compartir los retos que han creado,
además de usar retos creados por otros docentes.
Esto ataca la duplicación del esfuerzo permitiendo a los docentes compilar cursos
a partir de retos existentes en vez de tener que crearlos desde cero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos complace continuar esta labor con la nueva funcionalidad “Universo de cursos”, que amplía las opciones de los docentes permitiéndoles compartir &lt;strong&gt;cursos enteros&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ventaja es obvia:
un docente que tiene que impartir una asignatura puede importar
un curso similar compartido por otro usuario de ChallengeHub,
modificarlo según sus necesidades añadiendo o eliminando retos,
y entonces usarlo para dar clase.
Esta preparación que antes podría durar varias semanas
ahora se puede completar en unas horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Importar un curso también importa todos sus retos,
así que esto hace a los docentes mucho más eficientes que
cuando solo teníamos el Universo de retos.
Los docentes podían compartir retos uno a uno,
pero el Universo de cursos agiliza el proceso:
ahora se puede importar retos por docenas o incluso de cien en cien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero compartir un curso comparte mucho más que sus retos.
Las opciones de equipos de estudio y la programación de los retos también se comparten,
de modo que la estrategia de &lt;a href=&quot;/active-learning/&quot;&gt;aprendizaje activo&lt;/a&gt;
se comparte en su totalidad.
¡Los docentes pueden por fin compartir la
&lt;a href=&quot;/2019/08/12/first-two-classes/&quot;&gt;planificación de sus cursos&lt;/a&gt;!
Tenemos grandes esperanzas de que esta funcionalidad haga
una mella significativa en la carga del docente,
y estimule el crecimiento del aprendizaje activo como base para la enseñanza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras ChallengeHub siga creciendo, tener un curso listo para dar clase se hará más y más fácil.
Si conoce algún docente, ¡por favor háblele de nosotros hoy mismo!
Pueden &lt;a href=&quot;/es/#ponte-en-contacto-con-nosotros&quot;&gt;conseguir una cuenta ahora mismo&lt;/a&gt;, hacer un curso, compartirlo,
y unirse a este creciente movimiento de docentes poniendo material educativo de alta calidad a la disponibilidad de todo el mundo.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><summary type="html">En ChallengeHub, uno de los puntos clave en los que nos concentramos es reducir la carga del docente.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">ChallengeBot ya está disponible en Telegram</title><link href="https://challengehub.app/es/2020/08/07/challenge-bot-is-now-available-on-telegram/" rel="alternate" type="text/html" title="ChallengeBot ya está disponible en Telegram" /><published>2020-08-07T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2020/08/07/challenge-bot-is-now-available-on-telegram</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2020/08/07/challenge-bot-is-now-available-on-telegram/">&lt;p&gt;Desde hoy, los alumnos pueden usar &lt;a href=&quot;https://telegram.org&quot;&gt;Telegram&lt;/a&gt; para interactuar con los retos de sus cursos en ChallengeHub.
Esto significa que ChallengeBot, además de estar disponible a través de correo electrónico y &lt;a href=&quot;https://line.me/es-MX/&quot;&gt;LINE&lt;/a&gt;, ahora también lo está a través de Telegram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://telegram.org&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2020-08-07-telegram.svg&quot; alt=&quot;Telegram&quot; class=&quot;retina-50width-image centered&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como de costumbre, los alumnos pueden enviar sus respuestas a ChallengeBot para recibir una respuesta inmediata,
haciendo su estudio más eficiente y subiendo su motivación, así como habilitando la monitorización por parte del docente y &lt;a href=&quot;/2020/04/10/announcing-study-teams/&quot;&gt;los grupos optimizados de instrucción entre pares&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperamos que los alumnos aprecien tener más opciones disponibles para interactuar con ChallengeBot en la plataforma con la que tengan más familiaridad,
y que esto los ayude a llevar a cabo una buena transición al aprendizaje activo basado en retos con ChallengeHub.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><summary type="html">Desde hoy, los alumnos pueden usar Telegram para interactuar con los retos de sus cursos en ChallengeHub. Esto significa que ChallengeBot, además de estar disponible a través de correo electrónico y LINE, ahora también lo está a través de Telegram.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/blog/2020-08-07-telegram.svg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/blog/2020-08-07-telegram.svg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">Presentamos Universo de retos</title><link href="https://challengehub.app/es/2020/07/13/announcing-challenge-universe/" rel="alternate" type="text/html" title="Presentamos Universo de retos" /><published>2020-07-13T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2020/07/13/announcing-challenge-universe</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2020/07/13/announcing-challenge-universe/">&lt;p&gt;Desde hoy, los usuarios de ChallengeHub pueden examinar los retos publicados por todos los docentes usando la nueva funcionalidad Universo de retos en su interfaz web.
¿Encontró un reto que le gusta?
Puede importarlo fácilmente a su biblioteca y estará listo para usar en un curso, y también puede modificar su contenido para adecuarlo a sus necesidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2020-07-13-announcing-challenge-universe-es.jpg&quot; alt=&quot;Universo de retos&quot; class=&quot;framed-image retina-70width-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es un gran paso en los esfuerzos de ChallengeHub por subsanar las antiguas ineficiencias de la enseñanza.
¿Cuántos docentes en el mundo están enseñando la misma asignatura que usted?
Aunque sea una materia muy especializada, seguramente su asignatura no es única.
Pero la colaboración entre docentes todavía es muy limitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Universo de retos empieza a cambiar esta situación tanto para los docentes nuevos como para aquellos más veteranos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si es usted un docente nuevo,
puede ganar confianza viendo un número de retos disponibles y basando su curso en dichos retos.
Esto le da más tiempo para concentrarse en enseñar, al tardar menos en preparar el contenido,
fomentando la enseñanza de alta calidad incluso en ese estresante primer año en que uno da una asignatura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si usted es un docente veterano,
puede que encuentre un reto interesante para mejorar su curso.
Y además, permitiendo que otros docentes se beneficien de lo que usted está creando,
puede tener un impacto más grande más allá de su aula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, cuando tenga que pasar el relevo de una asignatura a otro compañero
puede compartir los retos de su curso fácilmente,
haciendo la transición mucho más sencilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crear retos y diseñar cursos es más fácil que nunca en ChallengeHub.
&lt;a href=&quot;/es/#ponte-en-contacto-con-nosotros&quot;&gt;Solicite su cuenta&lt;/a&gt; para examinar los retos disponibles,
contribuir los suyos propios,
y unirse a un creciente movimiento de docentes que están poniendo material educativo de alta calidad a la disposición de todo el mundo.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><summary type="html">Desde hoy, los usuarios de ChallengeHub pueden examinar los retos publicados por todos los docentes usando la nueva funcionalidad Universo de retos en su interfaz web. ¿Encontró un reto que le gusta? Puede importarlo fácilmente a su biblioteca y estará listo para usar en un curso, y también puede modificar su contenido para adecuarlo a sus necesidades.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/blog/2020-07-13-announcing-challenge-universe-en.jpg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/blog/2020-07-13-announcing-challenge-universe-en.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">Por qué elegir ChallengeHub para empezar con aprendizaje activo</title><link href="https://challengehub.app/es/2020/06/12/why-start-active-learning-with-challengehub/" rel="alternate" type="text/html" title="Por qué elegir ChallengeHub para empezar con aprendizaje activo" /><published>2020-06-12T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2020/06/12/why-start-active-learning-with-challengehub</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2020/06/12/why-start-active-learning-with-challengehub/">&lt;p&gt;El aprendizaje activo suele suponer una experiencia interactiva bidireccional
entre los alumnos y el docente
y, mientras se sabe que es más efectivo y motivador para los estudiantes,
la complejidad añadida lo hace más estresante para el docente.
Nuestro objetivo es conseguir que sea más fácil enseñar mejor,
obteniendo los beneficios del aprendizaje activo a la vez que eliminamos complejidad:
un aprendizaje activo que sea realmente &lt;em&gt;para todos&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;el-aprendizaje-activo-tradicional-introduce-incertidumbre&quot;&gt;El aprendizaje activo tradicional introduce incertidumbre&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La pérdida de control y la incertidumbre de qué pasará cuando empiece la clase son algunos puntos estresantes de las metodologías tradicionales de aprendizaje activo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;¿Cuánto material tengo que preparar para la clase?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Habrán llevado a cabo los alumnos el estudio designado antes de la clase?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Qué tengo que explicar en profundidad?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Si algunos alumnos terminan antes que otros, ¿qué debería pedirles que hagan?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de incertidumbre induce a planear para todos los casos posibles,
elevando los niveles de estrés del docente y haciendo que sea más difícil enseñar bien.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-resuelve-challengehub-el-problema-de-la-incertidumbre&quot;&gt;Cómo resuelve ChallengeHub el problema de la incertidumbre&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ChallengeHub ataca ese tipo de estrés a través de tres métodos principales:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Dejando claro al docente antes de la clase qué cosas es necesario o no preparar&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fomentando interacción de alta calidad entre alumnos en clase&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Desarrollando un plan para cada clase fluido pero estructurado&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Como ChallengeBot recibe de los alumnos las respuestas de los retos
y su valoración de la dificultad de los mismos,
el docente puede detectar las dificultades que estos encuentren,
y adelantarse a las preguntas que tendrán.
Los alumnos también pueden enviar comentarios acerca de retos específicos,
facilitando aún más las cosas.
Esto no solo reduce el estrés sino que permite que el docente sea más eficiente a la hora de  preparar la clase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la clase, ChallengeBot puede agrupar a los alumnos en equipos óptimos de forma que
la mayoría de las dudas se resuelven por medio de la instrucción entre pares,
y la interacción con el docente se limita a niveles razonables
incluso en clases con un gran número de alumnos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso en las clases tradicionales el ritmo es un aspecto difícil,
pero ChallengeHub permite que este tipo de incertidumbre se convierta en una cosa del pasado.
Un enfoque típico es seguir una pequeña explicación a toda la clase con
discusión por equipos hasta el final de la clase,
eliminando la necesidad para un horario específico de actividades.
Los alumnos, por supuesto, avanzarán cada uno a su paso por los retos,
pero esta diferencia se puede contrapesar completando el resto de los retos a modo de tarea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, el ritmo al que los alumnos completan los retos da una indicación clara
de la cantidad de material que es adecuado para cada clase o semana de estudio,
haciendo que sea más fácil darse cuenta de si la asignatura está avanzando de forma demasiado rápida o lenta.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;conclusión&quot;&gt;Conclusión&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nuestro objetivo en ChallengeHub es trasladar las ventajas del aprendizaje activo
de las pequeñas implementaciones minoritarias a la enseñanza convencional,
y sabemos que para conseguir esto hacer la clase más fácil para el docente es clave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la posibilidad de adelantarse a las dificultades de los alumnos y una instrucción entre pares optimizada en el aula,
ChallengeHub ofrece una plataforma para alcanzar ese objetivo,
reduciendo la complejidad de la enseñanza a la vez que se incrementa
la utilidad de las clases para los alumnos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguimos dando la bienvenida a nuevos docentes que trabajan con nosotros,
innovando con una nueva solución de educación que
responde tanto a las necesidades de los alumnos como a las de los docentes.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><category term="Aprendizaje activo" /><summary type="html">El aprendizaje activo suele suponer una experiencia interactiva bidireccional entre los alumnos y el docente y, mientras se sabe que es más efectivo y motivador para los estudiantes, la complejidad añadida lo hace más estresante para el docente. Nuestro objetivo es conseguir que sea más fácil enseñar mejor, obteniendo los beneficios del aprendizaje activo a la vez que eliminamos complejidad: un aprendizaje activo que sea realmente para todos.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">Cómo empezar poco a poco con el aprendizaje activo basado en retos</title><link href="https://challengehub.app/es/2020/05/11/starting-small-with-challenge-based-active-learning/" rel="alternate" type="text/html" title="Cómo empezar poco a poco con el aprendizaje activo basado en retos" /><published>2020-05-11T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2020/05/11/starting-small-with-challenge-based-active-learning</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2020/05/11/starting-small-with-challenge-based-active-learning/">&lt;p&gt;En las clases tradicionales, el docente suele ponerse en pie delante de los alumnos y hablarles.
Cuando se empieza poco a poco con el aprendizaje activo basado en retos, lo normal es aprovechar ChallengeHub para reducir gradualmente el tiempo que se pasa hablando delante de todos los alumnos,
concentrándose en lo que es más importante para ellos, y usando ese tiempo de la forma más eficiente para todos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;haciendo-las-clases-más-eficientes&quot;&gt;Haciendo las clases más eficientes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un punto clave a recordar es que el objetivo de ChallengeHub es hacer las clases más eficientes, y no es solamente un método alternativo de dar tareas para casa.
Un primer enfoque típico es sustituir una parte de la clase con retos,
con los alumnos buscando información por sí mismos en los recursos compartidos con cada reto.
Como siempre, los recursos de los retos deberían cubrir cosas de las que usted habría hablado en clase, y la pregunta del reto debería reflejar lo que se espera que aprenda el alumno, normalmente cubriendo un concepto específico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se suele otorgar puntos por completar los retos a tiempo cada semana, por una buena razón.
Un elemento clave de hacer las clases más útiles es agrupar a los alumnos en &lt;a href=&quot;/2020/04/10/announcing-study-teams/&quot;&gt;equipos&lt;/a&gt; para que se ayuden unos a otros, y para que esto funcione bien hay que fomentar un entorno positivo de trabajo en el que los alumnos vengan a clase con preguntas.
Esto no quiere decir que no se pueda requerir que los alumnos completen la mayoría de retos antes del final del curso, pero es saludable que haya fluctuaciones a corto plazo en el progreso de los alumnos. Esto los ayuda a tener &lt;a href=&quot;/2019/08/10/two-key-elements-for-effective-cbal/&quot;&gt;motivación interna&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;retos-y-tarea&quot;&gt;Retos y tarea&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En caso de que la tarea haya sido tradicionalmente parte del curso, es importante dejar clara a los alumnos la diferencia entre la tarea y los retos.
Los docentes suelen retirar paulatinamente la tarea a favor de los retos formativos, pero se pueden llevar lado a lado siempre que se sostenga la diferencia entre ambos.
Si se pide a los alumnos que entreguen su tarea al principio de la clase, nos aseguramos de que el tiempo reservado a la discusión entre alumnos se use de la forma deseada.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;adaptarse-según-la-respuesta-de-los-alumnos&quot;&gt;Adaptarse según la respuesta de los alumnos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Con los alumnos discutiendo y trabajando en retos, el tiempo que hemos de dedicar a explicaciones generales se reduce.
Además, la monitorización en tiempo real del progreso de los alumnos hace la preparación de las clases más eficiente, y el tiempo en el aula realmente útil para los alumnos.
El tiempo que no se usa dando explicaciones a toda la clase puede usarse para pasearse por el aula interactuando con alumnos mientras los equipos discuten sus propias dificultades con los retos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de que los alumnos se hayan acostumbrado a los cambios iniciales al formato de la clase, puede ser interesante llevar a cabo un cuestionario preguntándoles si prefieren volver a más tiempo de explicación o tener más tiempo de discusión y retos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;el-estado-final&quot;&gt;El estado final&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, vale la pena tener en mente que el objetivo del aprendizaje activo basado en retos no es convertir la totalidad del tiempo de clase en tiempo para discusión, sino sustituir la clase magistral por explicaciones específicas que cubran problemas comunes entre los alumnos, o que los inspiren a avanzar en el estudio.
La proporción óptima entre tiempo para explicaciones y tiempo para discusión depende de cada docente, de la asignatura y del tipo de dificultades que tengan los alumnos. Pero lo típico es que los docentes acaben con más tiempo para discusión que para explicaciones.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><summary type="html">En las clases tradicionales, el docente suele ponerse en pie delante de los alumnos y hablarles. Cuando se empieza poco a poco con el aprendizaje activo basado en retos, lo normal es aprovechar ChallengeHub para reducir gradualmente el tiempo que se pasa hablando delante de todos los alumnos, concentrándose en lo que es más importante para ellos, y usando ese tiempo de la forma más eficiente para todos.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/our-story/challenge-hub-building-the-idea.jpg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/our-story/challenge-hub-building-the-idea.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">Presentamos los equipos de estudio</title><link href="https://challengehub.app/es/2020/04/10/announcing-study-teams/" rel="alternate" type="text/html" title="Presentamos los equipos de estudio" /><published>2020-04-10T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2020/04/10/announcing-study-teams</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2020/04/10/announcing-study-teams/">&lt;p&gt;A partir de hoy, ChallengeHub puede agrupar a los alumnos de forma automática para optimizar la instrucción entre pares en clase. Haya 10 estudiantes o haya 100, estén las mesas todas orientadas hacia la pizarra o formando islas, ChallengeHub maximiza el valor de la clase asegurando que los alumnos aprenden lo máximo posible de sus conversaciones con sus compañeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué importa esto?
Porque hace posible la enseñanza uno a uno escalable.
Un mayor número de alumnos reciben ayuda personalizada con sus dudas,
algo imposible en el formato de clases tradicional.
Los alumnos están más motivados para asistir a las clases
porque saben que alguien los va a ayudar con su problema específico.
Y, ayudando a otros,
los alumnos obtienen un entendimiento más profundo de los conceptos tratados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto,
el docente tiene la ventaja de estar libre para interactuar
con alumnos específicos durante la clase,
alentado por la interacción de los alumnos enseñeandose unos a otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ChallengeHub lleva esto a cabo usando datos sobre el progreso
de los alumnos en los retos para predecir
los equipos de estudio óptimos
de una forma imposible para un docente de forma manual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora puede decidir que su clase tenga equipos de estudio:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2020-04-10-stint-ui-es.png&quot; alt=&quot;Interfaz del docente para equipos de estudio&quot; class=&quot;framed-image retina-70width-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se asignan posiciones a los alumnos,
y los alumnos con la misma posición forman un equipo.
La posición puede ser una mesa en una fila concreta,
una sección de un aula tipo anfiteatro,
o cualquier otro tipo de distribución de la clase por parte del docente.
Los alumnos reciben su posición especificada por dos coordenadas: fila y mesa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;desde-la-perspectiva-del-alumno&quot;&gt;Desde la perspectiva del alumno&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;ChallengeBot informa a los alumnos de una sesión con equipos de estudio,
y les pregunta si van a asistir (no es necesario que el docente interactúe con ellos)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los alumnos responden diciendo si asistirán o no
(si no responden se supone que no asistirán)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Antes de que empiece la sesión se asignan mesas a los alumnos,
que podrán comprobar a través de la interfaz de alumnos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cuando entran al aula, los alumnos buscan su mesa y se sientan con su equipo&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2020-04-10-attending-es.jpg&quot; alt=&quot;Interfaz de asistencia a sesiones&quot; class=&quot;framed-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;creando-un-sistema-de-coordenadas&quot;&gt;Creando un sistema de coordenadas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una idea para crear un sistema de coordenadas para su aula es
que los alumnos cuenten desde la primera fila y la primera mesa (columna) del aula.
Se puede proyectar el plano del aula para hacerlo más sencillo.
Por ejemplo, la fila 1 está delante y la mesa 1 está a la izquierda, cerca de la puerta.
Algunos docentes imprimen el plano y lo cuelgan en la entrada de la clase.
Tenga en cuenta que solo es necesario hacer esto una vez por cada clase que se use.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2020-04-10-classroom-plan-es.png&quot; alt=&quot;Ejemplo del sistema de coordenadas de un aula&quot; class=&quot;framed-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro sistema típico es imprimir etiquetas con los números de fila y mesa,
y fijarlos en las posiciones adecuadas antes de la clase.
Para mesas que estén formando islas sin formar una cuadrícula, elija usar una sola fila cuando configure su &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt;, y etiquete cada mesa por número.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;en-resumen&quot;&gt;En resumen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ChallengeHub continúa innovando junto con los docentes
para mejorar la experiencia en el aula.
Los equipos de estudio ayudan a optimizar el valor que la clase aporta a cada alumno
mientras que reduce la carga sobre el docente.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><summary type="html">A partir de hoy, ChallengeHub puede agrupar a los alumnos de forma automática para optimizar la instrucción entre pares en clase. Haya 10 estudiantes o haya 100, estén las mesas todas orientadas hacia la pizarra o formando islas, ChallengeHub maximiza el valor de la clase asegurando que los alumnos aprenden lo máximo posible de sus conversaciones con sus compañeros.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">¿Cómo crear buenos retos?</title><link href="https://challengehub.app/es/2020/03/12/what-makes-a-good-challenge/" rel="alternate" type="text/html" title="¿Cómo crear buenos retos?" /><published>2020-03-12T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2020/03/12/what-makes-a-good-challenge</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2020/03/12/what-makes-a-good-challenge/">&lt;p&gt;Una característica muy potente de ChallengeHub es que los alumnos pueden
comprobar sus respuestas en tiempo real.
Las soluciones numéricas y basadas en texto posibilitan muchos estilos de reto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los alumnos comprueban sus respuestas enviándolas a ChallengeBot,
quien les notifica si es correcta.
Al no ser visible la respuesta antes de resolver el reto,
nos aseguramos de que no se ha aplicado ingeniería inversa a la respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este artículo expone algunos ejemplos de cosas que funcionan
(o no funcionan)
a la hora de crear un buen reto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;soluciones-numéricas-bien&quot;&gt;Soluciones numéricas: ¡bien!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una característica distintiva de ChallengeHub es que las soluciones numéricas se pueden especificar junto con una tolerancia.
Por ejemplo, considere el reto siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Calcule la derivada de &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;f(x) = x² + 3.5x + 4&lt;/code&gt;.&lt;br /&gt;
Para comprobar la solución, sustituya &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;x=2&lt;/code&gt; en su solución final.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En este caso, la solución es &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;f&apos;(x) = 2x + 3.5&lt;/code&gt;,
y el alumno sustituirá &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;x=2&lt;/code&gt; para obtener &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;7.5&lt;/code&gt;.
Se puede especificar una tolerancia para esta solución,
Como &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;7.5±1%&lt;/code&gt; o &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;7.5±0.1&lt;/code&gt;.
Esto es especialmente útil en retos complejos
con varios pasos en los que se pueden acumular errores de redondeo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2020-03-12-tolerance.png&quot; alt=&quot;UI de tolerancia&quot; class=&quot;framed-image retina-70width-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay casos en los que una comprobación completa es difícil,
pero se puede obtener un fuerte indicador de la corrección de la respuesta.
Por ejemplo, en casos donde la solución final es una matriz
la instrucción podría ser:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;La solución final es una matriz 2x2.&lt;br /&gt;
Para comprobar su respuesta, sume todos los números de la matriz.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Otro ejemplo con números complejos podría ser:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;La solución final es un número complejo &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;a+bi&lt;/code&gt;.&lt;br /&gt;
Para comprobar su respuesta, calcule a+10b.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;o quizás:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;La solución final es un número complejo &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;a+bi&lt;/code&gt;.&lt;br /&gt;
Para comprobar su respuesta, introduzca el valor absoluto del número complejo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Aunque esto no permite una comprobación exacta,
proporciona un fuerte indicador de la corrección de la respuesta
tanto para el docente como para el alumno.
De esta manera, los alumnos pueden saber si su solución es claramente incorrecta
sin perder el ritmo de su sesión de estudio.
El docente siempre puede comprobar algunos &lt;a href=&quot;/2019/08/11/the-challenge-log/&quot;&gt;cuadernos de retos&lt;/a&gt;
durante la clase para asegurarse de que los cálculos de los alumnos son correctos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;elección-múltiple-mejor-no&quot;&gt;Elección múltiple: ¡mejor no!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El reto ideal incita al pensamiento profundo y a la discusión en clase.
No incita a responder al azar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un reflejo común en los docentes es hacer preguntas de elección múltiple a los alumnos.
Por ejemplo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2020-03-12-pendulum-phase.png&quot; alt=&quot;Fase del péndulo&quot; /&gt;
Teniendo en cuenta la figura, si el ángulo inicial del péndulo es π y la velocidad angular inicial es 0 rad/s, ¿cómo actuará el péndulo?&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;a) El péndulo continuará estacionario&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;b) El péndulo oscilará hacia delante y atrás&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;c) El péndulo dará una vuelta completa&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En este caso, los alumnos tendrán una gran tentación de introducir “a”, “b” o “c” hasta encontrar la solución correcta, y entonces posiblemente averiguar por qué es esa la solución.
Otros alumnos pueden incluso pasar al siguiente reto, dando al docente la falsa impresión de que han comprendido el concepto y de que están al día con la asignatura.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;adición-binaria-con-verdaderofalso-bien&quot;&gt;Adición binaria con verdadero/falso: ¡bien!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una alternativa a la elección múltiple son los grupos de preguntas de &lt;strong&gt;verdadero/falso con adición binaria&lt;/strong&gt;.
El reto para la figura anterior podría ser como sigue:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sume los puntos de las siguientes afirmaciones que sean verdaderas:&lt;/p&gt;

  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;strong&gt;1 punto&lt;/strong&gt; Una velocidad angular de 1 unidad resulta en un movimiento circular independientemente del ángulo inicial.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;strong&gt;2 puntos&lt;/strong&gt; Una velocidad angular de -2.5 unidades resulta en un movimiento circular independientemente del ángulo inicial.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;strong&gt;4 puntos&lt;/strong&gt; Un ángulo inicial de π/2 combinado con una velocidad angular de 1 unidad resulta en una oscilación periódica.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;strong&gt;8 puntos&lt;/strong&gt; Un ángulo inicial de π/2 combinado con una velocidad angular de 1 unidad resulta en un movimiento circular.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;strong&gt;16 puntos&lt;/strong&gt; Un ángulo inicial de 0 combinado con una velocidad angular de 0 unidades resulta en una oscilación periódica.&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;

  &lt;p&gt;Introduzca su solución final en forma de número entero.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cada afirmación es una pregunta de verdadero/falso, y sumar las diferentes afirmaciones resulta en un total único.
La probabilidad de acertar respondiendo al azar ha bajado de 1/3 a 1/(2⁵),
y se puede reducir más todavía añadiendo más opciones.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;selección-de-palabras-mejor-no&quot;&gt;Selección de palabras: ¡mejor no!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Considere el reto siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;La convección es una forma de transmisión de calor. Nombre las otras dos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La solución es “conducción y radiación”.
ChallengeBot busca el texto exacto, así que responder en el orden inverso (“radiación y conducción”) o separar las dos palabras formas alternativas como “&amp;amp;” o “, “ no se reconocería como correcto.
Además, este estilo también favorece las respuestas al azar, dando los mismos problemas que se ha descrito anteriormente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;retos-de-ordenar-bien&quot;&gt;Retos de ordenar: ¡bien!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una forma de usar texto sin requerir palabras ambiguas es hacer coincidir un patrón.
Por ejemplo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Estas 5 gráficas (a,b,c,d,e) corresponden a las siguientes 5 ecuaciones.
Ponga las gráficas en el mismo orden que las ecuaciones a continuación.&lt;br /&gt;
Envíe su respuesta en el formato siguiente: abcde&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Aquí está claro de qué forma se debe introducir el texto y, con solo 1/120 de probabilidad de acertar respondiendo al azar, se fomenta el aprendizaje.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;solamente-valoración&quot;&gt;Solamente valoración&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En algunos casos, puede que cuando sea necesario escribir un pequeño ensayo o un párrafo, las opciones anteriores no son las más acertadas.
Para estos casos, el docente tiene la opción de pedir que los alumnos solamente valoren la dificultad del reto, para facilitar el seguimiento del progreso de los mismos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusiones&quot;&gt;Conclusiones&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Desde la perspectiva del uso eficiente del tiempo del profesor, también hay que tener en mente una buena relación entre el tiempo que se tarda en preparar un reto y el tiempo que tarda un alumno en leer los recursos relevantes y completarlo, de forma que tanto el aprendizaje como la enseñanza sean altamente eficientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumiendo, ChallengeHub potencia estilos de reto que fomentan en los alumnos un aprendizaje más profundo.
También agradecemos a los docentes todo tipo de &lt;em&gt;feedback&lt;/em&gt; e innovaciones que compartan con nosotros,
para seguir ampliando el rango de estilos pedagógicos posibles en la plataforma.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><summary type="html">Una característica muy potente de ChallengeHub es que los alumnos pueden comprobar sus respuestas en tiempo real. Las soluciones numéricas y basadas en texto posibilitan muchos estilos de reto.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/blog/2020-03-12-what-makes-a-good-challenge-es.png" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/blog/2020-03-12-what-makes-a-good-challenge-es.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">Las dos primeras clases de tu asignaturacon aprendizaje activo basado en retos</title><link href="https://challengehub.app/es/2019/08/12/first-two-classes/" rel="alternate" type="text/html" title="Las dos primeras clases de tu asignaturacon aprendizaje activo basado en retos" /><published>2019-08-12T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2019/08/12/first-two-classes</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2019/08/12/first-two-classes/">&lt;p&gt;En este artículo vamos a hablar de las dos primeras clases de una asignatura usando ChallengeHub, para facilitar el aprendizaje activo basado en retos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;preparación-de-la-asignatura&quot;&gt;Preparación de la asignatura&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En ChallengeHub llamamos &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt; a cada grupo de retos, y normalmente se lanza un stint para cada clase, quedando esos retos disponibles para los alumnos.
Normalmente hay entre 6 y 10 retos por stint, aunque el primer stint normalmente tendrá menos retos que los posteriores porque suele haber menos tiempo para la discusión entre alumnos en la primera clase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de comenzar el curso el docente prepara stints para las dos primeras clases,
cada uno temporizado para ser lanzado al principio de una de las clases.
El primer stint simplemente contendrá retos, pero el segundo normalmente también incluirá un emparejamiento deliberado de alumnos. Este emparejamiento facilita la instrucción entre pares, repartiéndose a los alumnos en equipos de dos o tres personas, y aprendiendo todos al ayudarse unos a otros.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;primera-clase&quot;&gt;Primera clase&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La primera clase del semestre es especial para cada asignatura, y su objetivo es explicar a los alumnos el uso de ChallengeHub y cómo funciona el aprendizaje activo basado en retos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este modelo, el docente da una idea general de los siguientes puntos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Por qué el aprendizaje activo basado en retos es más efectivo y entretenido para los alumnos que las clases tradicionales tipo conferencia a las que están acostumbrados.
Después de todo, si el alumno entiende por qué está haciendo algo es más probable que se implique.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Información de cómo registrarse para el curso.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Subrayar el &lt;a href=&quot;/es/2019/08/11/the-challenge-log/&quot;&gt;cuaderno de retos&lt;/a&gt; como un componente integral de la participación del alumno.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Subrayar que los retos son distintos de los deberes.
No pasa nada por equivocarse, ni por no completar todos los retos de cada semana.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pero habrá un examen final que no se va a retrasar. Así que la mejor forma de prepararse para el examen es completar todos los retos.
Para conseguir una buena nota, los alumnos tendrán que estar al día con el curso.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Enfatizar que la forma más eficiente de estudiar es intentar hacer tantos retos como sea posible durante la semana, e ir a clase con preguntas preparadas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Motivación para la asignatura. ¿Por qué es el contenido interesante y útil?
Dar a los alumnos una razón clara para estudiar suele darles mucha motivación.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Entonces, si queda tiempo y los alumnos han traído &lt;em&gt;smartphones&lt;/em&gt; u ordenadores a clase, pueden empezar a trabajar sobre los retos.
Como mínimo, para quien sea posible, practicar la interacción con ChallengeHub puede ser útil.
Si no, se puede dar una idea general de los puntos más importantes de los retos de la semana.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;preparación-para-la-segunda-clase&quot;&gt;Preparación para la segunda clase&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Antes de esta clase y todas las que vengan después, el docente revisará el progreso de los alumnos en los retos.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;¿Qué retos encontraron especialmente difíciles? ¿Se necesita una breve explicación de alguno de ellos?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿De qué &lt;em&gt;no es necesario&lt;/em&gt; hablar?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Qué preguntas es probable que salgan?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Cuánto han progresado? ¿Es apropiado el número de retos programados para la semana siguiente?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Además, la segunda clase es importante porque es la primera semana que los alumnos han estado usando ChallengeHub,
así que quedará claro si algún alumno ha tenido dificultades con el sistema.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;segunda-clase&quot;&gt;Segunda clase&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A partir de la segunda clase, el docente normalmente empareja a los alumnos para que puedan ayudarse unos a otros en el proceso llamado instrucción entre pares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no es necesario, un truco es repartir folios en blanco y pedir a los alumnos que los doblen en tres y escriban su nombre en uno de los lados,
para que el docente pueda encontrar rápidamente a los alumnos con los que quiere hablar, o para poder contrastar el nombre con la vista en tiempo real del progreso de dicho alumno durante la clase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de que se hayan sentado los alumnos, el docente puede decidir dar una pequeña explicación sobre un tema específico,
cubriendo retos en los que los alumnos hayan tenido dificultades,
o posiblemente para motivarlos para el próximo tema.
Esto también sirve para “empezar” la clase y hacer que los alumnos se centren en la asignatura.
El resto de la clase se dedica a la discusión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el tiempo de discusión, los alumnos conversan sobre las dificultades que van encontrando, y se ayudan unos a otros.
Puede que no estén acostumbrados a esto y les cueste empezar, así que una buena táctica para romper el hielo es darles dos minutos para que escriban qué es lo que su compañero encontró más difícil de entre los retos de la semana anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces, los alumnos discuten sus dificultades entre ellos,
mientras el docente se pasea por la clase.
Es una buena oportunidad para escuchar sus conversaciones,
hablar con algunos de ellos, y responder sus preguntas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El docente suele lanzar los nuevos retos al principio de la clase,
así que los alumnos que hayan completado todos los retos anteriores y no tengan nada más de qué hablar pueden empezar con los nuevos retos.
Los retos que no se completen durante la clase quedan como tarea.
Los alumnos más capaces pueden completar casi todos los retos antes del final de la clase.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;enésima-clase&quot;&gt;Enésima clase&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, recuerda que seguramente habrá imprevistos mientras el docente busca lo que funciona mejor para él personalmente.
Así es como funciona la innovación.
Sigue aprendiendo de tu uso del sistema e iterando para alcanzar una experiencia más rica tanto para los alumnos como para el docente.
Y mantén en mente las &lt;a href=&quot;/es/2019/08/10/two-key-elements-for-effective-cbal/&quot;&gt;dos claves para el aprendizaje activo basado en retos&lt;/a&gt;:
¿están los alumnos más motivador de forma interna?
¿es su estudio más eficiente?
Si la respuesta a estas preguntas es sí, vas por buen camino.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="ChallengeHub" /><summary type="html">En este artículo vamos a hablar de las dos primeras clases de una asignatura usando ChallengeHub, para facilitar el aprendizaje activo basado en retos.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/front/challenge-hub-header-illustration.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">El cuaderno de retos</title><link href="https://challengehub.app/es/2019/08/11/the-challenge-log/" rel="alternate" type="text/html" title="El cuaderno de retos" /><published>2019-08-11T00:00:00+09:00</published><updated>2022-12-12T12:58:52+09:00</updated><id>https://challengehub.app/2019/08/11/the-challenge-log</id><content type="html" xml:base="https://challengehub.app/2019/08/11/the-challenge-log/">&lt;p&gt;En el aprendizaje activo basado en retos, el concepto de “deberes” es bastante diferente a lo que hay en un curso de clases tradicionales tipo conferencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En lugar de eso, los alumnos mantienen al día un &lt;em&gt;cuaderno de retos&lt;/em&gt; que contiene todo el trabajo que los alumnos hacen para completar cada reto.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;evaluación&quot;&gt;Evaluación&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Al igual que en un curso tradicional, los exámenes son la base de la evaluación de un curso que use aprendizaje activo basado en retos.
Además de eso, se suele pedir a los alumnos que entreguen su cuaderno de retos cuando entran al aula donde se llevará a cabo el examen final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como el contenido de los exámenes suele estar muy cerca del de los retos,
los alumnos normalmente estarán en desventaja si no han completado los retos.
Por lo tanto, los docentes pueden decidir asignar algunos puntos a un cuaderno de retos en regla, para subrayar la importancia de completar los retos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La definición de “en regla” dependerá del docente, pero se pueden usar los siguientes criterios:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;El alumno ha intentado razonablemente completar la mayoría de retos, sin saltarse muchos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El alumno ha completado satisfactoriamente un número razonable de retos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El alumno muestra el procedimiento que ha seguido para resolver cada reto, especialmente si este incluye algún tipo de cálculo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Por lo tanto, un cuaderno listando simplemente todos los retos y sus respuestas no se consideraría en regla,
mientras que uno mostrando el procedimiento seguido para cada uno sí lo sería.
Sin embargo, el cuaderno de retos no es una tarea o reporte formal: ¡no hace falta que esté en limpio!
Es un registro del trabajo que se ha hecho.
El docente normalmente no tiene tiempo de comprobar todos los retos detalladamente,
pero un vistazo rápido a un cuaderno suele ser suficiente para evaluar su calidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de la revisión, todos los cuadernos de retos se devuelven a los alumnos.
Como los alumnos estarán un tiempo sin estos cuadernos, es importante que no mezclen estos retos con notas necesarias para otras asignaturas (que podrían necesitar para otros exámenes).
Por lo tanto, es una buena práctica destacar al principio del curso que el cuaderno de logros debería estar aparte de las notas de otras asignaturas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ventajas&quot;&gt;Ventajas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Además de para evaluación y motivación, la revisión de los cuadernos de retos al final del semestre forma una base para entender cómo han atacado los retos los alumnos,
y puede dar información que lleve a mejorar los retos o la asignatura en su totalidad para el año siguiente.
Quedarse una copia de un cuaderno de retos bien escrito también puede ser útil para futuras consultas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, hacer que los alumnos mantengan al día un cuaderno de retos sirve para destacar que simplemente introducir una respuesta en ChallengeHub no es suficiente para que el docente cuente el reto como “completado”.
Junto con el hecho de que no se dan puntos por completar correctamente cada reto, esto ayuda a subrayar que el objetivo es aprender y no simplemente dar las respuestas que se piden, llevando a una mayor motivación del alumno.&lt;/p&gt;</content><author><name>ChallengeHub</name><email>info@challengehub.app</email></author><category term="Motivación" /><category term="Evaluación" /><summary type="html">En el aprendizaje activo basado en retos, el concepto de “deberes” es bastante diferente a lo que hay en un curso de clases tradicionales tipo conferencia.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://challengehub.app/images/blog/2019-08-11-the-challenge-log.jpg" /><media:content medium="image" url="https://challengehub.app/images/blog/2019-08-11-the-challenge-log.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>